香港新聞自由的終結 時事評論員 - 林忌

節錄

香港新聞自由的終結
時事評論員 - 林忌

特區政府派出200警員高調封鎖壹傳媒集團的將軍澳總部，以港版國安法名義拘捕集團創辦人黎智英等七人，包括其兩個兒子與四名高層成員，甚至連其兒子於中環的茶餐廳也被查封，被外界質疑是否賣外國食物也觸犯國安法？這種做法當然令外界難以理解，也必然成為質疑香港新聞自由已死的國際焦點。

在搜查過程中，港警不但出爾反爾，先聲稱不會搜查編輯與採訪部的新聞資料，而其法庭搜查令亦不包括任何編採新聞資料；........................................

在全球自由世界的傳媒，都注視香港的最新發展之時，「特區公安」甚至變本加厲，自行禁止全球最著名的通訊社.

這種株連新聞機構老闆一家，連同其兩個兒子都拘捕的手法，發生在上星期五美國制裁香港官員與中共相關官員之後，自然會令人作出明顯的政治聯想──這就是中共對美國的「報復」；捉拿香港人來「報復」美國，在政治上當然非常愚蠢，根本完全傷害不到美國，只能傷害到香港的...............................................................國際地位。同時這一拘捕，只會令原本聲援香港，各國對華強硬的派系，更加鐵定了心，要全面制裁中共與香港的官員報復。結果是雙方制裁的，除了少數中共官員之外，竟然全部都是香港人。

特區政府與全球為敵

自港版國安法通過，美國宣佈取消《香港政策法》下香港的「特殊地位」後，特區政府不斷想扮作每日如常，聲稱香港不受影響，指美國的措施影響輕微，原本或許還有機會；可是政府一再反口..................................................

如今港共進一步打壓新聞自由，包括連法新社也被禁採訪，即這些和美國無關的新聞機構，也遇到相同的待遇；而新.........................................................

林忌
時事評論員